% Chapter 1

 % Main chapter title

 % For referencing the chapter elsewhere, use \ref{Chapter1} 

Ganz bewusst verzichte ich an dieser Stelle darauf zu erklären, wie genau ein Programm in \cpp ausgeführt wird. Wir gehen einfach davon aus, dass wir auf den "{}Run"{}-Knopf klicken können und das Programm läuft.

%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Erstes Programm}
Wie (fast) in jeder Programmiersprache beginnen wir mit dem sogenannten Hello World. Diese Programm gibt "{}Hello World!"{}  an die Standartausgabe aus. Dieses Programm sieht so aus:

\begin{lstlisting}
#include<iostream>

int main(){
	std::cout << "Hello World!" << std::endl; // Kommentar:
}\end{lstlisting}

Ausgabe: Hello World! (Ohne Anführungszeichen)
\\
Mit \luziemphcode{\#include<...>} laden wir eine fremde Bibliothek. In diesem Fall \luziemphcode{iostream}, welche uns erlaubt, Ein- und Ausgaben zu machen. \luziemphcode{int main()}: Jedes Programm braucht einen "{}Einstiegspunkt"{}. Dort beginnt das Programm. In \cpp ist dies die main-Funktion (mehr dazu in Abschnitt \ref{mainfunc}). \luziemphcode{std::cout}, die Konsolen-Ausgabe (mehr dazu in Abschnitt \ref{stdcin}). \luziemphcode{"{}Hello World!"{}} ein String, mehrere Zeichen mit "{} begrenzt (mehr dazu in Abschnitt \ref{strings}). Mit \luziemphcode{std::endl} springen wir auf eine neue Zeile in der Ausgabe. 
\begin{alertblock}{Vorsicht}
	Am Ende jedes Ausdruck kommt ein Semikolon. \luziemphcode{;}
\end{alertblock}


